如果中秋節都未攪掂,會唔會有全港煲蠟大行動?

都時全港都大煲蠟

諗起煲蠟,細個時攞D蠟燭去燒

烤蠟肉

煲蠟
維基百科，自由的百科全書
跳至導覽跳至搜尋
煲蠟指利用容器盛著大量高溫液態蠟作玩耍的行為，最常見於中秋節迎月、中秋節正日和追月。煲蠟約自90年代在香港出現，於兒童及青少年間興起，經口耳相傳或互相模仿流傳至今，具體由來典故已不可考。玩者會焚燒報紙或使用蠟燭等作火源，將蠟燭盛載在汽水樽蓋、月餅罐等器皿中加熱至熔化、燃燒。部分人會向已溶化的蠟液噴水，使濺起燃燒中的蠟液和產生高溫水蒸氣。煲蠟極為容易引起火災，而滾燙的蠟液接觸到皮膚也可能造成第三級燒傷。

香港政府的態度

香港政府提醒市民切勿煲蠟的橫額
1990年代以前，香港警察考慮到節日關係，很少會在中秋節干預煲蠟行為。但由於煲蠟會使公園等公眾場所留下大量難以清理的蠟漬，而且易生危險，香港政府界定煲蠟為「將蠟燃燒或溶化，或將任何液體灑在或潑在熱蠟之上，而可能導致任何人受傷或任何財產受損。」[1]，自1990年代末期開始呼籲市民不要煲蠟，康樂及文化事務署會在中秋節的3天加密巡邏公園等場所，要求市民賞月時勿點燃太多蠟燭，並避免留下蠟跡，又會勸止煲蠟行為，亦可根據《遊樂場地規例》，檢控康文署轄下公園、泳灘和燒烤場地煲蠟的人，最高可被罰款2000港元及入獄14天[2]。康樂及文化事務署可將留下蠟跡視同亂拋垃圾，發出1500港元的定額罰款通知書。

房屋署可按「屋邨清潔扣分制」，對在房屋署轄下屋邨範圍內公眾地方煲蠟的公共屋邨住戶扣除5分，但不適用於已售出的單位，另外如有弄污地方，可被罰款1500港元，此外，市民若在香港房屋協會轄下屋邨範圍公共地方煲蠟，該協會將有關個案轉交警方和食物環境衛生署處理。[3]

好似大陸set左死線,要八月十五前拉人找數,今次仲玩唔玩到各區煲蠟

香港民間反《逃犯條例》修訂的政治風暴，持續擴大升級，昨夜全港多地爆發嚴重警民衝突，中共中央政法委今日凌晨發文，稱「離月圓之夜還有幾天」，呼籲示威者自己算一算。此話引起外界揣測，包括是否暗指9月13日中秋節前後有擴大執法的可能性。

中共中央政法委員會微信公眾號「中央政法委長安劍」今天凌晨發文表示，昨天的示威採取「恐怖主義手法」，且出現美國星條旗，「受外部勢力干預跡象一覽無疑」。

文章表示，香港示威者「犯下如此暴行，不要再幻想蒙面就能躲得過逃得脫，離月圓之夜還有幾天，暴徒們該自己掰著手指算一算了」，暗示9月13日可能擴大執法行動。

長安劍又稱，「『七勞五傷』、『玉石俱焚』的香港對誰有好處？肯定不是香港。到香港，美國不會爲她心痛，歐洲不會爲她心痛，真正爲香港心傷的只有中國，受到傷害的是香港的市民」。

燒

哥哥，都叫你唔好煲蠟嫁啦，好痛呀

係先算

再飲下酒全港一齊歡渡中秋

宵禁唔比玩蠟查袋見到有即拉

好耐冇煲過

今次會點樣?

都仲未宵禁

細個煲蠟會加殺蟲水，一爆就有幾層樓既 磨姑雲

大家千祈唔好咁做

殺蟲水都得?

倒蠟

有壓縮氣體就會呢個效果

魔法夜

期待中秋夜